\section{Auswertung}
\label{sec:Auswertung}
Alle Ausgleichsrechnungen, inklusive Fehlern auf den Parametern werden mit SciPy\cite{scipy} durchgeführt.
Alle Fehlerfortpflanzungen werden mit Gaussscher Fehlerfortpflanzung durch Uncertainties\cite{uncertainties} berechnet.

\subsection{Bestimmung der Energieverteilung der Elektronen}
Zuerst wird der Umrechnungsfaktor zwischen der Spannung und der X-Achse errechnet, welcher für den Raumtemperaturgraphen $\SI{2.52(7)}{cm/V}$ und für den Graphen bei 140°C $\SI{2.44(4)}{cm/V}$ beträgt.
Die Fehler werden hier nicht weiter beachtet.
Die Gemessenen Werte für den Raumtemperaturgraphen sind in Tab.\ref{tab:1} zu finden und die Werte für den Graphen bei 140°C in Tab.\ref{tab:2}.
Die Y-Wert Differenzen werden mit einem Steigungsdreieck auf den im Anhang zu findenden Graphen eingetragen und abgelesen.
In den Graphen \ref{plot1} und \ref{plot2} ist die Bremsspannung gegen die Y-Differenz aufgetragen.
Das Kontaktpotential berechnet sich aus der Auffängerpannung des höchsten Y-Differenz Werts $\uau = \SI{9.11(25)}{V}$ und der konstant anliegenden Beschleunigungsspannung $\ubr = \SI{11}{V}$ wie folgt:
\begin{equation*}
    K=\ubr - \uau = \SI{11}{V} - \SI{9.11(25)}{V}=\SI{1.89(25)}{V}
    \label{aus:1}
\end{equation*}

\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/Verteilung26C.pdf}
  \caption{Energiespektrum der Elektronen bei Raumtemperatur.}
  \label{plot1}
%\end{subfigure}
\end{figure}
\begin{figure}
    %\begin{subfigure}{.5\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=0.80\textwidth]{plots/Verteilung140C.pdf}
  \caption{Energiespektrum der Elektronen bei 140 Grad Celsius.}
  \label{plot2}
%\end{subfigure}
\end{figure}
\begin{table}
    \centering
    \caption{Werte bei 140 Grad Celsius.}
    \label{tab:2}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{c c c}
        \toprule
        X--Pos $[\mathrm{cm}]$ & X--Pos $[\mathrm{V}]$  & Y--diff $[\mathrm{cm}]$ \\
        \midrule{}
         1.4  &  0.57  &  1.2 \\ 
         2.4  &  0.98  &  1.2 \\ 
         3.4  &  1.39  &  1.2 \\ 
         4.4  &  1.80  &  1.2 \\ 
         5.4  &  2.21  &  1.2 \\ 
         6.4  &  2.62  &  1.0 \\ 
         7.4  &  3.03  &  1.0 \\ 
         8.4  &  3.44  &  0.6 \\ 
         9.4  &  3.85  &  0.4 \\ 
         10.4  &  4.26  &  0.1 \\ 
         11.4  &  4.67  &  0.0 \\ 
         12.4  &  5.08  &  0.0 \\ 
         13.4  &  5.49  &  0.1 \\ 
         14.4  &  5.90  &  0.0 \\ 
         15.4  &  6.31  &  0.1 \\ 
         16.4  &  6.72  &  0.0 \\ 
         17.4  &  7.13  &  0.1 \\ 
         18.4  &  7.54  &  0.0 \\ 
         19.4  &  7.95  &  0.1 \\ 
         20.4  &  8.36  &  0.1 \\ 
         21.4  &  8.77  &  0.0 \\ 
         22.4  &  9.18  &  0.0 \\ 
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\begin{table}
    \centering
    \caption{Werte bei Raumtemperatur.}
    \label{tab:1}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{c c c}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        X-Pos\( [\mathrm{cm}]\) & X-Pos\( [\mathrm{V}] \) & Y-diff \( [\mathrm{cm}]\)\\
        \midrule{}
         1  &  0.39  &  0.3 \\ 
         2  &  0.79  &  0.5 \\ 
         3  &  1.18  &  0.5 \\ 
         4  &  1.58  &  0.4 \\ 
         5  &  1.98  &  0.4 \\ 
         6  &  2.37 &  0.4 \\ 
         7  &  2.77  &  0.4 \\ 
         8  &  3.16  &  0.4 \\ 
         9  &  3.56  &  0.5 \\ 
         10  &  3.96  &  0.4 \\ 
         11  &  4.35  &  0.4 \\ 
         12  &  4.75 &  0.5 \\ 
         13  &  5.14  &  0.4 \\ 
         14  &  5.54  &  0.5 \\ 
         15  &  5.94  &  0.4 \\ 
         16  &  6.33  &  0.5 \\ 
         17  &  6.73  &  0.5 \\ 
         18  &  7.12 &  0.6 \\ 
         19  &  7.52  &  0.5 \\ 
         20  &  7.92  &  0.6 \\ 
         21  &  8.31  &  0.7 \\ 
         22  &  8.71  &  0.9 \\ 
         23  &  9.10  &  1.3 \\ 
         24  &  9.50  &  0.3 \\ 

        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
\noindent In Abb.\ref{plot2} ist zu sehen, dass kaum Elektronen mit einer kinetischen Energie über $\SI{3.44}{V}$ an de Auffängerelektrode ankommen.
Es liegt also nahe, dass bei $\SI{140}{°C}$ und $\SI{3.44}{V}$ die Elektronen und Hg-Atome inelastisch zusammenstoßen.
\subsection{Franck-Hertz-Kurve}
Bei der Temperatur von $198\si{°C}$ wurde der Graph im Anhang gemessen.
Die Kalibrierungskonstante für die X-Achse beträgt $\SI{0.496(15)}{cm/V}$.
Die abgelesenen Peaks sind in Tab.\ref{tab:3} zu finden 
\begin{table}
    \centering
    \caption{Abstand der Peaks der Franck-Hertz-Kurve bei 198°C.}
    \label{tab:3}
    %\sisetup{table-format=2.1}
    \begin{tabular}{c c}
        \toprule
%        & \multicolumn{2}{c}{Technetium} & \multicolumn{2}{c}{Molybdän} \\
        %{} &
        Peak\( [\mathrm{cm}]\) & \(U_\text{Peak}\, [\mathrm{V}] \) \\
        \midrule{}
        2.5  &  \( 5.04 \pm 0.15 \) \\
        2.45  &  \( 4.94 \pm 0.15 \) \\
        2.5  &  \( 5.04 \pm 0.15 \) \\
        2.55  &  \( 5.15 \pm 0.16 \) \\
        2.55  &  \( 5.15 \pm 0.16 \) \\
        2.6  &  \( 5.25 \pm 0.16 \) \\
        2.8  &  \( 5.65 \pm 0.17 \) \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
Die Anregungsenergie ist gerade gleich mit den Abständen der Peaks
\begin{equation*}
    E = \SI{5.17(26)}{V}.
\end{equation*}
Auch hier lässt sich ein Kontaktpotential errechnen, und zwar aus dem Abstand des ersten Peaks zur Null-Spannung und der ermittelten Anregungsenergie
\begin{equation*}
    K = U_{0} - E = \SI{11.10(34)}{V} - \SI{5.17(26)}{V} = \SI{5.92(28)}{V}.
\end{equation*}
\subsection{Ionisierungsspannung}
Auch hier wird die X-Achse mit $\SI{0.690(12)}{cm/V}$ kalibriert.
Durch einzeichnen von Steigungsdreiecken, deren Steigung gemittelt wird, wird eine Extrapolation bestimmt.
Der X-Achsen Durchlauf der Extrapolation ist bei $\SI{10.4}{cm}$.
Mit der X-Achsen Kalibrierung ergibt sich eine Spannung von $\SI{15.07(27)}{V}$.
Wird von dieser Spannung noch das Kontaktpotential abgezogen, erhalten wir die Ionisierungsspannung
\begin{equation*}
    U_{\text{Ion}}=\SI{15.07(27)}{V} - \SI{1.89(25)}{V} = \SI{13.18(52)}{V}.
\end{equation*}
